點解"華人"同"華仁"個讀音唔同？

但明明人同仁一樣讀法

咁點解男人 讀 男'忍' 唔讀男'仁'

我都想知

約定俗成

咁男老狗點讀

男人naam4 jan4>naam4 jan2
係咪本身2隻字同一聲讀出黎調唔順口所以變一變調

廣東話變調

順唔順口既話 咁樓主個case點解釋

好人同好賭咪又係唔同音

一票不投黃毓炆

試解釋華人同華仁

因為廣東話有變音呢樣野
(有唔少人會叫做變調 但係嚴格嚟講變調係指另一個情況)

廣東話變音以高平變音同高升變音為主
以上提過嘅例子都係高升變音
即係非第二聲嘅字變咗讀第二聲
喺極大部分嘅情況 都係隻字作為一個詞最後一個字先會咁樣

(以下嘅拉丁字母拼寫係粵拼)

人 人(jan4)類
男人(jan2)

仁 仁(jan4)義
華仁(jan2)

魚 魚(jyu4)生
吞拿魚(jyu2)

巴打學歷有返咁上下

多謝巴打讚賞

呢個post唔見肥屍大隻

華你老母人 係支那人

兩回事喎ching

呢d過街老鼠由佢啦

所以對外國人黎講廣東話難學過普通話，書面同口語外國人好多都搞唔掂

華仁比較大機會係順口啲，因「華」字已是陽平聲，連續兩個陽平聲會好低沉。

有一種說法係同一粒字讀平聲時係莊重啲，變調做上聲相對隨便/地道/親切啲，如「正門」vs「後門」、香港「地」、 地「下」、有頭有「面」vs 門「面」等等。

連帶廣東話化嘅英文都有呢個情況，例如Alan 、Terry，尾音變左上聲

長知識了

樓主問點解
華人係jan4 唔係jan2?
類比男人（同字）華仁（兩個字原本都同音）

我諗我係冇將某啲位講清楚
所以你先覺得我答非所問

變音同變調(例:普通話入面逢親有兩個上聲字喺隔離 第一個要變陽平)唔同
前者比較隨意 即使係同一隻字 都唔係做親一個詞最後一個字都會變音
用翻「人」呢個例子 「軍人」、「好人」、「衰人」嘅「人」都冇變音

你問到點解「華人」嘅「人」讀jan4但係「華仁」嘅「仁」讀jan2
我唔清楚真實原因 要我估嘅話 我會認為係「華人(jan4)」呢個詞喺「華仁」
出現之前就有 所以唔排除係為咗避免同音詞先將「華仁」讀作waa4 jan2